同自己講，輸都要行埋落去

係地鐵站
轉車個刻
係對情侶後面
跟住佢地行過對面
男既高大女既白淨
又有邊個會留意
佢地背後既呢個人
玩電話既玩電話
談情既談情
講是非既講是非
每日出到街都陌生
地鐵 食店 公司 街 商場
由每朝返工
到每晚放工
同一條路
都自己一個行
來來回回
仲可以行多幾耐
行多幾多日
幾多年
試過散心
去大嶼山行下
一見到d情侶
一家人
個老婆有d姿色
唔覺意望一望
連自己都笑左
擦身而過個下
就笑唔出
擰歪面特登唔望佢
仲打側少少身
跟住又好唔爭氣咁
偷偷地擰返轉頭
𥄫左一下
返黎個程船
滿腦都係佢同佢老公仔女背影
去到中環
買左份subway食
一路行到鰂魚涌
挨晚行到天黑
又漫無目的
行返相反方向
人生唔知幾多光陰
一路行一路諗野之中度過